<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Calmind</string>
    <string name="welcome">Bienvenido</string>
    <string name="motivating_message">Tu bienestar es importante, estamos aquí para ti</string>
    <string name="get_started">Empecemos</string>
    <string name="privacy_notice">Antes de empezar, tienes que responder un cuestionario.\nDatos que recopilamos: Al responder el cuestionario inicial, recopilamos información básica (edad, escolaridad, intereses) y respuestas sobre tu bienestar emocional para personalizar tu experiencia y sugerir actividades útiles.</string>
    <string name="what_are_your_hobbies">¿Cuáles son tus hobbies?</string>
    <string name="what_is_your_name">¿Cómo te llamas?</string>
    <array name="hobbies">
        <item>Deporte</item>
        <item>Lectura</item>
        <item>Musica</item>
        <item>Dibujar</item>
        <item>Natación</item>
    </array>
    <string name="schooling">Escolaridad</string>
    <array name="schooling_array">
        <item>Elementary School</item>
        <item>Secondary School</item>
        <item>High School</item>
    </array>
    <string name="how_older_you">¿Cuántos años tines?</string>

    <!-- Stress Test -->
    <string name="test_header_1">Permiteme</string>
    <string name="test_header_2">CONOCERTE</string>
    <string name="test_card_1">Formulario Inicia</string>
    <string name="test_card_2">Sin miedo</string>
    <string name="option_1">Nunca</string>
    <string name="option_2">Casi nunca</string>
    <string name="option_3">De vez en cuando</string>
    <string name="option_4">A menudo</string>
    <string name="option_5">Muy a menudo</string>
    <string name="btn_confirm">Confirmar</string>

    <!-- Gratitude Journal -->
    <string name="journal_header_1">DIARIO</string>
    <string name="journal_header_2">de</string>
    <string name="journal_header_3">GRATITUD</string>
    <string name="journal_main_1">Cuénamte como te sentiste hoy</string>
    <string name="journal_content_hint">Es tu espacio, escríbelo como quieras</string>
    <string name="journal_footer">Gana estrellitas</string>
    <string name="journal_btn_save">Guardar</string>

    <!-- Questions -->
    <string-array name="questions">
        <!-- Stress -->
        <item>¿Con qué frecuencia ha estado afectado por algo que ha ocurrido inesperadamente?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia se ha sentido incapaz de controlar las cosas importantes en su vida?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia se ha sentido nervioso o estresado?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia ha manejado con éxito los pequeños problemas irritantes de la vida?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia ha sentido que ha afrontado efectivamente los cambios importantes que han estado ocurriendo en su vida?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia ha estado seguro sobre su capacidad para manejar sus problemas personales?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia ha sentido que las cosas le van bien?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia ha sentido que no podía afrontar todas las cosas que tenía que hacer?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia ha podido controlar las dificultades de su vida?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia se ha sentido que tenía todo bajo control?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia ha estado enfadado porque las cosas que le han ocurrido estaban fuera de su control?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia ha pensado sobre las cosas que le quedan por hacer?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia ha podido controlar la forma de pasar el tiempo?</item>
        <item>¿Con qué frecuencia ha sentido que las dificultades se acumulan tanto que no puede superarlas?</item>
        <!-- Resilience -->
        <item>Soy capaz de adaptarme a los cambios</item>
        <item>Tengo una actitud positiva ante los problemas.</item>
        <item>Tiendo a recuperarme después de una enfermedad o dificultad.</item>
        <item>Puedo manejar situaciones estresantes sin desmoronarme.</item>
        <item>Sé cómo lidiar con lo que sea que venga.</item>
        <item>Me recupero rápidamente después de momentos difíciles.</item>
        <item>Soy fuerte frente a la adversidad.</item>
        <item>Las dificultades me hacen esforzarme más.</item>
        <item>Me mantengo enfocado/a bajo presión.</item>
        <item>No me doy por vencido/a fácilmente.</item>
    </string-array>

    <!-- Toast's -->
    <string name="invalid_answer">Elija una opción</string>
    <string name="congratulations">¡Felicidades!</string>
    <string name="message_successfully">Haz completado el cuestionario, por favor desliza a la izquierda para ver tus resultados</string>
    <string name="go">¡Sigamos!</string>
    <string name="stress_low">¡Vaya!\\nTus resultados muestran que estás manejando las cosas bastante bien. ¡Eso es genial!</string>
    <string name="stress_medium">Veo que algunas cosas te están pesando un poco. ¡Es totalmente normal sentirse así a veces!</string>
    <string name="stress_high">Entiendo que ahora mismo las cosas pueden sentirse abrumadoras. No estás solo/a y mereces apoyo</string>
    <string name="swipe_right">Desliza a la izquierda</string>
    <string name="resilience_low">Parece que estás enfrentando desafíos difíciles en este momento. Recuerda: la resiliencia es como un músculo que se fortalece con práctica. Estamos aquí para ayudarte a desarrollarla poco a poco. ¡Prueba nuestras actividades guiadas para empezar a fortalecerte!</string>
    <string name="resilience_middle">¡Tienes una buena base de resiliencia! Siempre hay espacio para crecer, y podemos ayudarte a fortalecer tus habilidades aún más. Descubre nuestras herramientas para enfrentar desafíos con más confianza.</string>
    <string name="resilience_high">¡Guau, tu resiliencia es admirable! Tienes grandes habilidades para manejar desafíos. Sigue fortaleciendo este superpoder; nuestros recursos avanzados te ayudarán a brillar aún más</string>
    <string name="no_ptsd">¡Buena noticia! Tus resultados no muestran señales de estrés postraumático. Sigue usando la app para cuidar tu bienestar mental. Descubre actividades para mantenerte fuerte y positivo.</string>
    <string name="probable_ptsd">Tus sentimientos son válidos y está bien buscar apoyo. Considera hablar con un adulto de confianza o un profesional de salud mental. Mientras tanto, la app tiene herramientas tranquilizadoras para ayudarte. No estás solo.</string>
    <string name="high_probable_ptsd">Habla pronto con un profesional de salud mental o un adulto de confianza—pueden brindarte apoyo crucial. La app tiene recursos de emergencia y ejercicios calmantes mientras los contactas. Mereces cuidado.</string>
    <string name="create_account">¡Creemos una cuenta!</string>
    <string name="email">Correo eléctronico</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="change_password_visibility">Ver contraseña</string>
    <string name="unknown_error">Algo salió mal, por favor intenta de nuevo</string>
    <string name="greeting_user">Bienvenido!</string>
    <string name="go_back">Regresar</string>
    <string name="progress">Progreso: %d días</string>
    <string name="look_for_an_article">Let\'s look up a new article!</string>
    <string name="gratitude_journal">Diario de\nGratitud</string>
    <string name="meditation">Meditación</string>
    <string name="gratitude_journal_description">Every time you write in your gratitude journal, you add to your streak of days, allowing you to unlock fun games. Gratitude is associated with increased happiness, reduced depressive symptoms, and greater overall well-being.\\n\nFeel free to write</string>
</resources>